## Что такое эндпоинт  
Эндпоинт (в переводе с англ. — конечная точка) представляет собой некий шлюз, который соединяет серверные процессы приложения с внешним интерфейсом. Простыми словами, это адрес, на который отправляются сообщения.

Чтобы понять, что такое эндпоинты, важно упомянуть работу API. API — аббревиатура от application programming interface, что переводится как программный интерфейс приложения. Приложения используют API для взаимодействия со сторонними приложениями и своими пользователями.

Чтобы связаться с API, нужно отправить ему запрос. Для корректной обработки запроса клиент должен предоставить универсальный указатель ресурса (URL), метод (HTTP method), и в зависимости от метода добавить заголовки (headers), тело (body), параметры запроса. Заголовки предоставляют метаданные о запросе, а тело содержит данные, например, поля для новой строки в базе данных.

API обработает запрос и отправит ответ, полученный от сервера. Ответ будет содержать код состояния, который является частью ответного сообщения HTTP, информирующего клиента о результате запроса. Например, код 200 используется, если операция завершилась успешно, 500 — если произошла внутренняя ошибка сервера.

Эндпоинты работают вместе с методами API. Это определенные URL-адреса, которые приложение использует для связи со сторонними службами и своими пользователями. URL — это роут, который может обрабатывать разные методы запроса. Каждый тип запроса — это отдельный эндпоинт. Существует пять основных типов:

- GET — получает информацию с сервера, не требует тела запроса;
- POST — создает в базе новый объект, требует тело запроса с полями этого объекта;
- PUT — полностью обновляет конкретный объект в базе данных;
- PATCH — аналогично PUT, обновляет определенный объект в базе данных, но обновляет только те поля, которые указаны в теле запроса;
- DELETE — удаляет объект из базы данных.  

При формировании конкретного запроса к нему могут добавляться разные параметры. Комбинация этих параметров и URL представляет URI — Uniform Resource Identifier (унифицированный идентификатор ресурса), который указывает, где и как найти ресурс.

### Примеры эндпоинтов  
Эндпоинт мы будем записывать следующим образом:  
{METHOD} /API/{VERSION}/{CLASS}  
- METHOD - GET, POST, PUT, PATH, DELETE и т.д.  
- VERSION - версия API (в нашем случае будем использовать v1)  
- CLASS - класс объектов, к которому мы обращаемся. Обычно они соответствуют названиям классов в программировании или коллекций в базе данных. К примеру если там указано значение USERS, то эндпоинт GET /api/v1/users, вероятно, отвечает за получение списка пользователей. Давай рассмотрим другой эндпоинт: POST /api/v1/collection, скорее всего он отвечает за добавление какой-то коллеции.
## Эндпоинты  

1. Получение списка рецептов  
 GET /api/v1/new-year/dishes/recipes  
2. Информация о рецепте  
 GET /api/v1/new-year/dishes/recipes/1  
3. Создание нового рецепта  
 POST /api/v1/new-year/dishes/recipes  
4. Добавление рецепта в Избранное  
 POST /api/v1/new-year/dishes/recipes/{id}/favorite  
5. Удаление рецепта из Избранного  
DELETE /api/v1/new-year/dishes/recipes/{id}/favorite  
6. Создание комментария к рецепту  
POST /api/v1/new-year/dishes/recipes/{id}/comments  
7. Удаление комментария к рецепту  
DELETE /api/v1/new-year/dishes/recipes/1/comments/{id}  
8. Обновление рецепта  
PATCH /api/v1/new-year/dishes/recipes/{id}  
9. Удаление рецепта  
DELETE /api/v1/new-year/dishes/recipes/{id}  
10. Обновить рецепт  
PUT /api/v1/new-year/dishes/recipes/{id}

{id} - это идентификатор конкретного рецепта. Он будет меняться в зависимости от того с каким рецептом мы работаем прямо сейчас. Идентификатор необязательно должен быть числом. Здесь все зависит от того, что бэкенд считает идентификатором и как идентификаторы создаются в базе данных.